%
%  Created by Marc Kalmes on 2010-06-19.
%

\input{header}

\begin{document}
\frontmatter

\ifpdf
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf, .jpg, .tif}
\else
\DeclareGraphicsExtensions{.eps, .jpg}
\fi

% \include{titel}	% TODO: Titel als eigenes tex-dokument setzen
\titlehead{Fachhochschule Köln\\ Fakultät für Informatik und Ingenieurwissenschaften}
\subject{Diplomarbeit}
\title{Marker-basierte Tracking-Verfahren für Augmented Reality Anwendungen unter iOS 4}
\author{Marc Kalmes}
\date{Juli 2011}
\publishers{betreut durch Prof. Dr. Heiner Klocke}

\maketitle

\tableofcontents

\selectlanguage{UKenglish}
\chapter*{Abstract} % (fold)
\label{cha:abstract}
The diploma thesis \emph{Marker-basierte Tracking-Verfahren für Augmented Reality Anwendungen unter iOS 4} asks the question whether tracking systems are practical on mobile devices. A tracking system by \citeauthor{hirzer08} was implemented within this thesis and compared with ARToolKitPlus.

Tracking system were realized in the field of Augmented Reality research on powerful computers. Augmented Reality on mobile devices has to cope with limited memory and restricted processing power in contrast to a computer. The requirements of tracking systems will be explained. With the requirement definitions the question should be answered wether a tracking system is capable to run on the limited resources of a mobile device.

The algorithms of the system by \citeauthor{hirzer08} and the algorithms by ARToolKitPlus will be analyzed and the asymptotic run time determined and evaluated. An additionally rum time measurement creates another comparison feature.

The thesis explains finally how the described requirement of the methods were met and which pros and cons ARToolKitPlus and the system by \citeauthor{hirzer08} exhibit.
% chapter abstract (end)

\selectlanguage{ngerman}
\chapter*{Zusammenfassung} % (fold)
\label{cha:abstract-deu}
Die Diplomarbeit \emph{Marker-basierte Tracking-Verfahren für Augmented Reality Anwendungen unter iOS 4} beschäftigt
 sich mit der Frage, ob Tracking-Verfahren für mobile Endgeräte geeignet sind. Im Rahmen dieser Arbeit wurde ein
 Tracking-Verfahren nach \citeauthor{hirzer08} implementiert und mit dem Tracking-Verfahren von ARToolKitPlus
 verglichen.

Tracking-Verfahren wurden in der Forschung der Augmented Reality auf leistungsfähigen Computern durchgeführt. Der
 Einsatz von Augmented Reality auf Smartphones muss somit mit weniger Arbeitsspeicher und weniger Prozessorleistung
 auskommen, als auf einem Computer. Die Anforderungen eines Tracking-Verfahren wird in dieser Arbeit erläutert. Anhand
 der Anforderungen soll die Frage beantwortet werden, ob Tracking Verfahren mit den limitierten Resourcen eines
 mobilen Endgerätes ausgeführt werden können.

Die Algorithmen des Verfahrens nach \citeauthor{hirzer08} und die Algorithmen von ARToolKitPlus werden analysiert und
 ihre Laufzeitfunktionen, sowie das asymptotische Wachstum der Verfahren, bestimmt und bewertet. Zusätzlich wird durch
 die Messung der Laufzeit ein Vergleichsmermal erstellt.

Die Diplomarbeit erläutert abschließend, wie die vorgestellten Verfahren die Anforderungen an Tracking-Verfahren
 erfüllen und welche Stärken und Schwächen ARToolKitPlus und das Verfahren von \citeauthor{hirzer08} aufweisen.
% chapter zusammenfassung (end)

\mainmatter

\include{chapters/einleitung}				% bis zu 10% der Arbeit
\include{chapters/untersuchungsdesign}		% Löwenanteil	85% inkl. Analyse + Ergebnisse + Diskussion
\include{chapters/analyse}					% ausführlich
\include{chapters/ergebnisse}				% knapp
\include{chapters/fazit}			% bis zu 5% der Arbeit

% Bei Abage auskommentieren
% \nocite{*}

%\bibliographystyle{bib}
% 7) vorläufige Literaturangabe ist im header
\appendix
\include{chapters/anhanga}
\backmatter

\printbibliography[]



\end{document}