$\mathit{extendLinesInPool}$ erweitert, wie in \autoref{sub:line_extension} beschrieben, die Linien am Anfang und am
 Ende. Das Verfahren ist in \autoref{alg:extendlinesinpool} dargestellt und benötigt als Parameter den Speicherblock
 $L$ mit Linien.
\input{alg/analyse-hirzer/extendlinesinpool}
In der Schleife in Zeile \ref{alg:extendlinesinpool-loop-start}--\ref{alg:extendlinesinpool-loop-end} wird jede Linie im
 Speicherblock $L$ erweitert. Dazu wird zuerst in Zeile \ref{alg:extendlinesinpool-line} und
 \ref{alg:extendlinesinpool-slope} die Linie an Position $i$ ausgewählt und ihre Richtung ausgelesen. Danach wird durch
 \textproc{extendLine} die Linie erweitert. Die Methode \textproc{extendLine} wurde in
 \autoref{sub:linienerkennung_nach_hirzer08} beschrieben. Der Parameter $\mathit{maxLength}$ wird mit einem großen Wert
 verwendet, um die Linie soweit wie möglich zu erweitern. Die Wachstumsrate $\Theta(\mathit{length})$ von
 \textproc{extendLine} wird in diesem Verfahren mit dem konstanten Wert $\mathit{maxLength} = 999$ verwendet. Danach
 wird die Orientierung der Linie in Zeile
 \ref{alg:extendlinesinpool-slopex-invert}--\ref{alg:extendlinesinpool-slopey-invert} umgekehrt und in Zeile
 \ref{alg:extendlinesinpool-extend-start} der Anfang der Linie erweitert. Die Laufzeitfunktion des Verfahrens ist für
 den schlechtesten Fall in \autoref{eq:extendlinesinpool-1} angegeben. Die Wachstumsrate ist $2013l + 3 = \Theta(l)$,
 für $c_{1} = 2012$, $c_{2} = 2013$ und $l_{0} = 1$.
\input{eq/hirzer/extendlinesinpool}

Ob eine erweiterte Linie zur Markenerkennung geeignet ist, wird dadurch bestimmt, ob über das Linienende hinaus ein
 heller Pixel liegt. Dazu wird das Verfahren $\mathit{findLinesWithCornersInLinePool}$ verwendet
 (\autoref{alg:findlineswithcornersinlinepool1}--\autoref{alg:findlineswithcornersinlinepool2}).
\input{alg/analyse-hirzer/findlineswithcornersinlinepool1}
Das Verfahren untersucht alle Linien in Speicherblock $L$ und speichert Linien, die sich zur Erkennung eignen, in Block
 $C$. Zu Beginn des Verfahrens wird in Zeile \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool1-clear} der Speicherblock $C$
 gelöscht. Danach werden die lokalen Variablen initialisiert. Die Bildbreite und -höhe wird in Variable $w$ und $h$
 hinterlegt. Die Anzahl der Linien in $L$ wird in Variable $n$ gespeichert. In der Schleife in Zeile
 \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool1-loop-start}--\ref{alg:findlineswithcornersinlinepool2-loop-end} wird jede
 Linie untersucht, indem in Zeile \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool1-line} eine Linie an Position $i$ zuerst in
 $l$ gespeichert wird. Danach wird die Richtung der Linie in Zeile \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool1-dx} und
 \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool1-dy} verlängert. Die Variable $dx$ und $dy$ sind dienen als Abstand der
 Linienenden. In Zeile \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool1-x}--\ref{alg:findlineswithcornersinlinepool1-y} wird
 die Position vor dem Startpunkt der Linie berechnet. Danach werden die Farbkomponenten an dieser Position ausgelesen.
 Die Laufzeitfunktion von \autoref{alg:findlineswithcornersinlinepool1} ist in \autoref{eq:findlinescorners-1}
 angegeben. Die Wachstumsrate, für $c_{1} = 26$, $c_{2} = 27$ und $l_{0} = 1$, ist $27l + 6 = \Theta(l)$.
\input{eq/hirzer/findlinescorners-1}
In Zeile \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool2-iswhite-start} wird dann jeder Farbwert mit einem Schwellwert
 verglichen, um festzustellen ob an der Position ein heller \gls{pixel} vorliegt.
\input{alg/analyse-hirzer/findlineswithcornersinlinepool2}
Falls dem so ist, eignet sich die Startposition zur Erkennung einer Linie. In Zeile
 \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool2-lineend-start}--\ref{alg:findlineswithcornersinlinepool2-lineend-end} wird
 dann für das Linienende die Koordinate und die Farbkomponenten an dieser Position berechnet. In Zeile
 \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool2-iswhite-end} werden dann die Farbwerte am Linienende untersucht. Zuletzt wird
 in Zeile \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool2-hascorner} untersucht, ob der Startpunkt oder der Endpunkt zur
 Markenerkennung geeignet ist. Wenn die Untersuchung positiv ausfällt, wird in Zeile
 \ref{alg:findlineswithcornersinlinepool2-addline} die Linie $l$ in den Speicherblock $C$ hinterlegt. Die
 Laufzeitfunktion von \autoref{alg:findlineswithcornersinlinepool2} ist in \autoref{eq:findlinescorners-2} angegeben.
 Die Wachstumsrate beträgt $35l = \Theta(l)$, für $c_{1}=34$, $c_{2}=35$ und $l_{0}=1$.
\input{eq/hirzer/findlinescorners-2}
Die Wachstumsrate von \textproc{findLinesWithCornersInLinePool}
 (\autoref{alg:findlineswithcornersinlinepool1} und \autoref{alg:findlineswithcornersinlinepool2}) ist somit
 $\Theta(l) + \Theta(l) = \Theta(l)$.

Das Verfahren der Linienerweiterung wird in \textproc{lineDetection} integriert und ist in
 \autoref{alg:linedetection-hirzerextending} dargestellt.
\input{alg/analyse-hirzer/linedetection-hirzer-extending}
In Zeile \ref{alg:linedetection-hirzerextending-extend} werden zuerst die Linien in $M$ erweitert. Im Anschluss daran
 werden in Zeile \ref{alg:linedetection-hirzerextending-corner} die Linien auf ihre Tauglichkeit zur Markenerkennung
 untersucht. Alle Linien die zur Erkennung geeignet sind, werden in Speicherblock $L$ gespeichert. Die Laufzeitfunktion
 ist in \autoref{eq:linedetection-hirzer-extending} angegeben. In \autoref{eq:linedetection-hirzer-extending-3} wurde
 durch Substitution von  $r = 40$ die Funktion zu \autoref{eq:linedetection-hirzer-extending-4} vereinfacht.
\input{eq/hirzer/linedetection-hirzer-extending}
Die Wachstumsrate für das Verfahren beträgt somit
$hwmn^2 + hw(l^2\cdot\mathit{length}) + l^2\cdot\mathit{length} + 2hwl + 3hw + h + 3
 = \Theta(hwmn^2 + hwl^2\cdot\mathit{length})$.
