\subsubsection{Liniensegmente} % (fold)
\label{sub:datenstruktur-liniensegmente}

Die Datenstruktur eines Liniensegments und die Methoden zum hinzufügen, löschen und freigeben des Speichers sind nach
 dem Vorbild des Edgelspeichers aufgebaut. Die Datenstruktur eines Liniensegments ist in
 \autoref{alg:datastructure-linesegment} definiert.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegment}
Eine Linie besteht aus den \glspl{edgel} $\mathit{start}$ und $\mathit{end}$, die den Start- und Endpunkt der Linie
 darstellen. Die Variable $\mathit{slope}$ enthält die Orientierung des Liniensegments, während die Variable
 $\mathit{supportCount}$ die Anzahl der unterstützenden \glspl{edgel} der Linie speichert. $\mathit{remove}$,
 $\mathit{startCorner}$ und $\mathit{endCorner}$ sind boolesche Variablen. $\mathit{remove}$ dient im späteren Verlauf
 zur Erkennung, ob ein Liniensegment gelöscht werden muss. Wenn eine Linie einen Eckpunkt am Anfang oder am Ende
 besitzt, wird dies in den Variablen $\mathit{startCorner}$ und $\mathit{endCorner}$ festgehalten.Die letzte Variable
 $\mathit{support}$ dient zur Speicherung von \glspl{edgel}, die eine Linienhypothese unterstützen. Die Lese- und
 Schreibzugriffe auf die Datenstruktur ist konstant.

Mit \autoref{alg:linesegmentaddedgel} wird ein Unterstüzungsedgel zu einem Liniensegment hinzugefügt. Das Verfahren
 benötigt dazu das Liniensegment $l$, den \gls{edgel} $e$ und die Position $\mathit{pos}$, an die der \gls{edgel}
 gespeichert wird.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentaddedgel}
In Zeile \ref{alg:linesegmentaddedgel-hasvalidrange} wird überprüft, ob genügend Speicherplatz für ein \gls{edgel} zur
 Verfügung steht. Falls dem nicht so ist, wird in Zeile \ref{alg:linesegmentaddedgel-notvalidrange} das Verfahren
 beendet. Andernfalls, wenn genügend Speicherplatz vorhanden ist, wird in Zeile
 \ref{alg:linesegmentaddedgel-storeedgel} der \gls{edgel} im Liniensegment gespeichert. Die Laufzeit des Verfahrens ist
 konstant.

Die Methode \textproc{isOrientationCompatible} untersucht, ob zwei Liniensegmente $\mathit{left}$ und $\mathit{right}$
 fast parallel zueinander stehen (\autoref{alg:linesegmentisorientationcompatible}).
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentisorientationcompatible}
Dazu wird mithilfe von \textproc{dotProduct} die Orientierung berechnet. Wenn die Orientierung im Bereich von
 $(0.92,1]$ liegt, wird als Ergebnis wahr zurückgeliefert. Das bedeutet, dass die Orientierung der Linien im Bereich
 von $0^\circ$ bis $\sim 23^\circ$ liegt und die Linien als parallel betrachtet werden. Ansonsten wird als Ergebnis
 falsch zurückgegeben, was bedeutet, dass die Linien nicht parallel sind. Die Laufzeit von
 \autoref{alg:linesegmentisorientationcompatible} ist konstant.

Mit \autoref{alg:isedgelnearline} wird der Abstand eines \gls{edgel} zu einem Liniensegment berechnet.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentisedgelnearline}
Das Verfahren benötigt dazu ein Liniensegment $l$ und ein \gls{edgel} $e$. In Zeile
 \ref{alg:isedgelnearline-iscompatible} wird überprüft, ob die Orientierung des \gls{edgel} kompatibel mit der
 Orientierung des Liniensegments ist. Wenn dies der Fall ist, wird das Verfahren fortgesetz. Andrenfalls wird das
 Verfahren in Zeile \ref{alg:isedgelnearline-notcompatible} abgebrochen. In Zeile
 \ref{alg:isedgelnearline-distance-start}--\ref{alg:isedgelnearline-distance-end} wird die Länge des Abstands der
 Endpunkte der Linie berechnet und in lokalen Variablen gespeichert. Im Anschluß wird in Zeile
 \ref{alg:isedgelnearline-pointline-start}--\ref{alg:isedgelnearline-pointline-end} der Abstand des \gls{edgel} zur
 Linie berechnet. Das Präprozessor Makro \textproc{ABS} berechnet den absoluten Betrag der Distanz in konstanter Zeit
 (Vgl. \autoref{alg:abs}).
\input{alg/analyse-hirzer/abs}
In Zeile \ref{alg:isedgelnearline-return} wird als Rückgabewert, abhängig vom Vergleich der Distanz, wahr oder falsch
 zurückgegebn. Bleibt der Abstand des \gls{edgel} zur Linie unter $0.75$ wird wahr and die aufrufende Methode
 zurückgeben. Ansonsten, wenn der Abstand größer ist, wird falsch zurückgegeben. Die Laufzeit von
 \autoref{alg:isedgelnearline} ist konstant.

Mit \textproc{intersection} wird der Schnittpunkt zweier Linien berechnet. Dazu benötigt das Verfahren in
 \autoref{alg:linesegmenintersection} eine linke und eine rechte Linie.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentintersection}
 In Zeile \ref{alg:linesegmenintersection-var-start}--\ref{alg:linesegmenintersection-var-end} werden die Punkte der
 Linienkoordinaten in lokalen Variablen gespeichert. Danach wird in Zeile
 \ref{alg:linesegmenintersection-intersect-start}--\ref{alg:linesegmenintersection-intersect-end} der Schnittpunkt der
 beiden Linie berechnet und in Zeile \ref{alg:linesegmenintersection-return} an die aufrufende Methode zurückgegeben.
 Die Berechnung des Schnittpunktes zweier Linien erfolgt in konstanter Zeit.

Die Datenstruktur eines Speichervorrats für Linien in \autoref{alg:datastructure-linesegmentpool} besteht aus einem
 Array $\mathit{data}$ mit der festen Größe $N$ und einer Zählvariablen $\mathit{count}$.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpool}
Der Speichervorrat für Linien in \autoref{alg:datastructure-linesegmentpoolimplementation} besteht wiederum aus einem
 Array $\mathit{data}$ mit der Anzahl $S$ der zur Verfügung stehenden Speicherblöcke.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpoolimpl}
Der Zeiger von $\mathit{data}$ wird in der Variablen $\mathit{pool}$ gespeichert. Der Zugriff auf die Datenstruktur
 erfolgt in konstanter Zeit.

Mehrere Speicherblöcke können mit \autoref{alg:linepool-getmemorypools} angefordert werden und mit
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpool-getmemorypools}
 \autoref{alg:linepool-getmemorypool} wird ein Speicherblock angefordert.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpool-getmemorypool}
Der Aufbau der Verfahren entspricht den Verfahren des Speichervorrats für \glspl{edgel}
 (Vgl. \autoref{alg:edgelpool-getmemorypools} und \autoref{alg:edgelpool-getmemorypool}). Der Zugriff erfolgt in
 konstanter Zeit.

Um eine Linie zu einem Speicherblock hinzuzufügen, wird \autoref{alg:linesegmentpool-addline} verwendet.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpool-addlinesegment}
Es wird ein Zeiger $p$ auf den Speicherblock, sowie eine Linie $l$ übergeben. Wenn es sich um einen gültigen Zeiger $p$
 handelt, und genügend freier Speicherplatz für eine weitere Linie vorhanden ist, wird in Zeile
 \ref{alg:linesegmentpool-addline-add-start}--\ref{alg:linesegmentpool-addline-add-end} die Linie hinzugefügt und die
 Zählvariable inkrementiert. Das Hinzufügen einer Linie ist konstant.

Zum auslesen einer Linie aus dem Speicherblock, wird \autoref{alg:linepool-getline} verwendet.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpool-getlinesegment}
Als Parameter werden ein Zeiger $p$ und ein Index $i$ übergeben. Der Index gibt an, welche Linie aus dem Block
 ausgelesen werden soll. In Zeile \ref{alg:linepool-getline-validrange-start} wird geprüft, ob der Index sich innerhalb
 der Grenzen der gespeicherten Linien befindet. Wenn dies der Fall ist, wird in Zeile
 \ref{alg:linepool-getline-returnline} die Linie in konstanter Zeit zurückgegeben.

Mit \autoref{alg:linepool-resetmemorypool} werden die Einträge im Speicherblock gelöscht.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpool-resetmemorypool}
Dazu wird der Zeiger $p$ auf den Speicherblock übergeben und in Zeile
 \ref{alg:linepool-resetmemorypool-validpointer-start}--\ref{alg:linepool-resetmemorypool-validpointer-end} überprüft.
 Wenn es sich um einen gültigen Zeiger handelt, wird die Zählvariable auf $0$ gesetzt. Da es sich um einen direkten
 Zugriff handelt, erfolgt das Löschen in konstanter Zeit.

Durch \autoref{alg:linepool-freememorypool} kann ein Speicherblock wieder freigegeben werden.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpool-freememorypool}
Dazu wird der Zeiger $p$ auf Gültigkeit geprüft. Danach wird der Speicher durch \textproc{resetMemoryPool}
 (\autoref{alg:linepool-resetmemorypool}) gelöscht. In Zeile \ref{alg:linepool-freememorypool-checkpointer} wird
 überprüft, ob der Zeiger $p$ zu dem entsprechenden Block gehört, um danach die Adresse in Zeile
 \ref{alg:linepool-freememorypool-savepointer} in $\mathit{pool}$ zu speichern. Auch hier erfolgt das Freigeben des
 Speichers wieder in konstanter Zeit.

Die Anzahl der Einträge in einem Pool werden durch \autoref{alg:linepool-count} bestimmt, indem die Zählvariable
 $\mathit{count}$ zurückgegeben wird.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-linesegmentpool-count}
Der Zugriff auf die Variable erfolgt in konstanter Zeit.

Im Verfahren nach \citeauthor{clarke96} werden Liniensegmente nicht aus dem Speicherpool gelöscht. Darum kann auf
 einen Algorithmus zum löschen der Einträge, wie \autoref{alg:edgelpool-removeedgel} bei \glspl{edgel}, verzichtet
 werden. Alle Operationen für Linien erfolgen somit in konstanter Zeit $T(n) = \Theta(1)$.

% subsection datenstruktur-liniensegmente (end)
