\subsubsection{Konturerzeugung} % (fold)
\label{sec:konturerzeugung}

Das zweite Verfahren der Fiducial Detection ermittelt aus einer Regionenmarkierung mit dem Verfahren
 \textproc{arGetContour} eine Kontur. Nachdem \textproc{arLabeling} (\autoref{alg:arlabeling-overview}) beendet ist,
 wird das Regionenbild an die aufrufende Methode \textproc{arDetectMarker} übergeben und in Zeile
 \ref{alg:detectmarker-1-call-labeling} von \autoref{alg:detectmarker-1} gespeichert.
\input{alg/analyse-artplus/detectmarker-1}
In Zeile \ref{alg:detectmarker-1-check-il-start} wird überprüft, ob der Speicher des Regionenbildes gültig ist um
 danach in Zeile \ref{alg:detectmarker-1-call-method} die Methode \textproc{arDetectMarker2}
 (\autoref{alg:detectmarker2-1}) aufzurufen.

In \autoref{alg:detectmarker2-1} werden die lokalen Variablen initialisiert, deren Bedeutung bei ihrem ersten Einsatz
 erläutert wird.
\input{alg/analyse-artplus/detectmarker2-1}
Die Laufzeitfunktion von \autoref{alg:detectmarker2-1} ist $T(n) = 13$. \autoref{alg:detectmarker2-2} sorgt mit seiner
 Schleife in Zeile \ref{alg:detectmarker2-2-loop-start}--\ref{alg:detectmarker2-2-loop-end} für die Konturenermittlung.
\input{alg/analyse-artplus/detectmarker2-2}
Dazu wird in Zeile \ref{alg:detectmarker2-2-markernum2} die Variable $\mathit{marker\_num2}$ initialisiert, die zur
 Identifizierung einer Region dient. In Zeile \ref{alg:detectmarker2-2-loop-start}--\ref{alg:detectmarker2-2-loop-end}
 wird jede Regionenmarkierung untersucht. Dazu wird in Zeile
 \ref{alg:detectmarker2-2-area-start}--\ref{alg:detectmarker2-2-area-end} der Fläche der Region $i$ mit dem festgelegten
 minimalen und maximalen Wert verglichen. Nur wenn die Fläche der Region sich innerhalb dieser Grenzen befindet, wird
 die Region $i$ weiter untersucht. Andernfalls wird mit der nächsten Region das Verfahren wiederholt. Zeile
 \ref{alg:detectmarker2-2-checkx-start}--\ref{alg:detectmarker2-2-checkx-end} überprüft die $x$-Koordinaten der
 Start- und Endposition, die in $\mathit{wclip}$ gespeichert sind. Wenn die Koordinaten an der Rändern des
 Regionenbildes $\mathit{limage}$ liegen, wird die weitere Untersuchung in Zeile
 \ref{alg:detectmarker2-2-checkx-continue} abgebrochen. Nur Regionen die nicht an den Rändern liegen, eignen sich zur
 Kontuerenermittlung. In Zeile \ref{alg:detectmarker2-2-checky-start}--\ref{alg:detectmarker2-2-checky-end} wird das
 Verfahren für die $y$-Koordinaten wiederholt. Nur wenn eine Region eine festgelegte Größe nicht unter- oder
 überschreitet, und die Region nicht an den Rändern liegt,
 eignet sie sich zur Konturenermittlung und wird mit der Methode \textproc{arGetContour} in Zeile
 \ref{alg:detectmarker2-2-callcontour} aufgerufen.

\textproc{arGetContour} (\autoref{alg:argetcontour-1}--\autoref{alg:argetcontour-3}) ermittelt für eine Region eine
 Kontur. In \autoref{alg:argetcontour-1} werden die Variablen in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-1-initvar-start}--\ref{alg:argetcontour-1-initvar-end} initialisiert.
\input{alg/analyse-artplus/argetcontour-1}
Die 8er-Nachbarschaft zur Verfolgung einer Kontur wird in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-1-initvar-start}--\ref{alg:argetcontour-1-initvar-neighbour} initialisiert. Die Bildbreite und
 Bildhöhe werden in Zeile \ref{alg:argetcontour-1-initsizex}--\ref{alg:argetcontour-1-initvar-end} in $\mathit{xsize}$
 und $\mathit{ysize}$ gespeichert. Danach wird in Zeile \ref{alg:argetcontour-1-offset} ein Adressabstand berechnet um
 den Startpunkt der ersten Regionenmarkierung in $\mathit{l\_image}$ in $\mathit{p1}$ zu speichern (Zeile
 \ref{alg:argetcontour-1-p1}). In der Schleife in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-1-loop-start}--\ref{alg:argetcontour-1-loop-end} wird der Startpunkt der Region gesucht. Dazu
 wird in Zeile \ref{alg:argetcontour-1-haslabel-start}--\ref{alg:argetcontour-1-haslabel-end} geprüft, ob an der
 Adresse $\mathit{p1}$ eine Regionenmarkierung gespeichert ist und ob der Wert der Regionenmarkierung in
 $\mathit{label\_ref}$ mit der Markierung in $\mathit{label}$ übereinstimmt. Falls die Werte übereinstimmen, werden die
 Koordinaten in Zeile \ref{alg:argetcontour-1-savex}--\ref{alg:argetcontour-1-savey} in den Variablen $\mathit{sx}$ und
 $\mathit{sy}$ gespeichert und die Schleife wird abgebrochen. Ansonsten wird in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-1-inci}--\ref{alg:argetcontour-1-incp1} die Laufvariable $i$ um $1$ erhöht und die Adresse
 $\mathit{p1}$ inkrementiert. Der Bereich $[\mathit{clip}[0],\mathit{clip}[1])$ hängt von $\mathit{xsize}$ ab und
 umfasst maximal $\mathit{xsize} - 4$ Einträge (Vgl. \autoref{alg:detectmarker2-2}, Zeile
 \ref{alg:detectmarker2-2-checkx-start}). Die Laufzeitfunktion ist in \autoref{eq:analyse-argetconout-init} aufgeführt.
\input{eq/artplus/argetcontour-init}
Die Wachstumsrate von \autoref{eq:analyse-argetconout-init-2} ist, für $c_{1} = 7$, $c_{2} = 8$ und $\mathit{xsize}_0
 \geq 8$, $8\mathit{xsize} - 8 = \Theta(\mathit{xsize})$.

\autoref{alg:argetcontour-2} verfolgt nun die Kontur der Region. Dazu wird zuerst in der Datenstruktur
 $\mathit{marker\_infoTWO}$ die Anzahl der Koordinaten initialisiert und die $x$- und $y$-Werte der ersten
 Regionenmarkierung gespeichert (Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-markerinit-start}--\ref{alg:argetcontour-2-markerinit-end}).
\input{alg/analyse-artplus/argetcontour-2}
Danach wird die Orientiertung der 8er-Nachbarschaft in Zeile \ref{alg:argetcontour-2-orientation} festgelegt. Die
 Kontur wird in der Schleife in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-contourloop-start}--\ref{alg:argetcontour-2-contourloop-end} verfolgt. Zuerst muss der
 Adressabstand der letzten Regionenmarkierung in $\mathit{l\_image}$ berechnet werden (Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-offset-start}--\ref{alg:argetcontour-2-offset-end}). Danach wird die Adresse der
 Regionenmarkierung in $\mathit{p1}$ hinterlegt (Zeile \ref{alg:argetcontour-2-address}). In Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-nextorientation} wird die Orientierung der 8er-Nachbarschaft auf die nächste zu untersuchende
 Richtung gedreht. Das drehen der 8er-Nachbarschaft erfolgt, indem von der letzten Position einer Kontur im
 Uhrzeigersinn auf den nächsten Nachbarn weitergerückt wird (Vgl. \autoref{fig:}). In Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-neighbourloop-start}--\ref{alg:argetcontour-2-neighbourloop-end} wird in der Schleife die
 Nachbarn im Uhrzeigersinn untersucht. Dazu wird mit Hilfe der 8er-Nachbarschaft in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-offset} ein Adressabstand berechnet. Durch die Überprüfung einer Regionenmarkierung an der
 Adresse von $\mathit{p1}$ in Zeile \ref{alg:argetcontour-2-haslabel-start}--\ref{alg:argetcontour-2-haslabel-end} wird
 entschieden, ob die Schleife von Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-neighbourloop-start}--\ref{alg:argetcontour-2-neighbourloop-end} abgebrochen wird weil eine
 Markierung gefunden wurde, oder ob ein weiterer Nachbar untersucht werden muss. Falls ein weiterer Nachbar untersucht
 werden muss, wird in Zeile \ref{alg:argetcontour-2-incdir} die Position der 8er-Nachbarschaft um eine Position
 weitergedreht und in Zeile \ref{alg:argetcontour-2-inci} die Laufvariable $i$ erhöht. Falls alle Nachbarn der
 Regionenmarkierung untersucht worden sind ohne eine weiter Markierung zu finden, wird das Verfahren in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-hasnolabel-start}--\ref{alg:argetcontour-2-hasnolabel-end} mit einem Fehlerwert abgebrochen.
 Um eine erfolgreiche Iteration zu erlangen, wird die Schleife im schlechtesten Fall $8-1$-mal wiederholt, ohne in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-hasnolabel-start} mit einem Fehlerwert beendet zu werden. Wenn eine weitere Markierung in
 Zeile \ref{alg:argetcontour-2-neighbourloop-start}--\ref{alg:argetcontour-2-neighbourloop-end} gefunden und die
 Schleife abgebrochen wurde, wird in Zeile \ref{alg:argetcontour-2-savex}--\ref{alg:argetcontour-2-savey} die
 Markierung gespeichert. Dazu wird die $x$- und $y$-Koordinate der letzten Markierung ausgelesen und die Richtung der
 8er-Nachbarschaft addiert. Danach wird in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-iscontourclosed-start}--\ref{alg:argetcontour-2-iscontourclosed-end} überprüft, ob die
 gespeicherte Markierung mit den Anfangskoordinaten übereinstimmt und es sich somit um eine geschlossene Kontur
 handelt. Falls das Verfahren eine geschlossene Kontur gefunden hat, wird die Schleife von Zeile
 \ref{alg:argetcontour-2-contourloop-start}--\ref{alg:argetcontour-2-contourloop-end} abgebrochen. Falls es sich nicht
 um eine geschlossene Kontur handelt, wird die Kontur weiterverfolgt. In Zeile \ref{alg:argetcontour-2-inccoordnum}
 wird die Anzahl der Koordinaten in $\mathit{marker\_infoTWO}$ erhöht. Bevor die Kontur weiterverfolgt wird, wird in
 Zeile \ref{alg:argetcontour-2-ismaxchainreached-start}--\ref{alg:argetcontour-2-ismaxchainreached-end} überprüft, ob
 die Anzahl der Koordinaten $\mathit{AR\_CHAIN\_MAX} - 1 = 9999$ entspricht. Falls dem so ist, wird das Verfahren mit
 einem Fehlerwert in Zeile \ref{alg:argetcontour-2-error} abgebrochen. Dadurch wird sichergestellt, dass die Schleife
 in Zeile \ref{alg:argetcontour-2-contourloop-start}--\ref{alg:argetcontour-2-contourloop-end} auch bei einer nicht
 geschlossenen Kontur terminiert. Somit wird im schlechtesten Fall die Schleife $9997$-mal wiederholt, ohne das
 Verfahren mit einem Fehlerwert zu beenden. Die Laufzeitfunktion ist in \autoref{eq:analyse-argetcontour-contour},
 für $\mathit{AR\_CHAIN\_MAX} = n$, angegeben.
\input{eq/artplus/argetcontour-contour}
Das Wachstum der Laufzeitfunktion ist $137n -401 = \Theta(n)$ für $c_{1} = 136$, $c_{2} = 137$ und $n_{0} = 401$.

In \autoref{alg:argetcontour-3} wird, nachdem eine geschlossene Kontur vorliegt, die Koordinate mit dem größten Abstand
 zum Startpunkt der Region gesucht (Zeile
 \ref{alg:argetcontour-3-finddmax-start}--\ref{alg:argetcontour-3-finddmax-end}).
\input{alg/analyse-artplus/argetcontour-3}
Dazu wird in Zeile \ref{alg:argetcontour-3-initdmax} die Variable $\mathit{dmax}$ initialisiert. Danach wird in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-3-calcdistance-start}--\ref{alg:argetcontour-3-calcdistance-end} der Abstand zwischen dem
 aktuellen Punkt $i$ und der Koordinaten $\mathit{sx}$ und $\mathit{sy}$ berechnet. Falls der Abstandswert größer als
 $\mathit{dmax}$ ist (Zeile \ref{alg:argetcontour-3-isdmaxbigger}), wird der Abstandswert in $\mathit{dmax}$
 gespeichert (Zeile \ref{alg:argetcontour-3-savedmax}) und die Position $i$ in $\mathit{v1}$ hinterlegt. Nachdem die
 Schleife in Zeile \ref{alg:argetcontour-3-calcdistance-start}--\ref{alg:argetcontour-3-calcdistance-end} beendet ist,
 ist der größte Abstand in $\mathit{dmax}$ gespeichert und die Position der Koordinate in $\mathit{v1}$ gespeichert.
 Nun wird in Zeile \ref{alg:argetcontour-3-dividev1-start}--\ref{alg:argetcontour-3-dividev1-end} von der ersten
 Position bis zur Position $\mathit{v1}$ alle Koordinaten in einer temporären Liste gespeichert. In Zeile
 \ref{alg:argetcontour-3-dividecoordnum-start}--\ref{alg:argetcontour-3-dividecoordnum-end} werden alle Koordinaten ab
 Position $\mathit{v1}$ an den Anfang von $\mathit{marker\_infoTWO}$ verschoben. Die temporär gespeicherten Koordinaten
 werden in Zeile \ref{alg:argetcontour-3-merge-start}--\ref{alg:argetcontour-3-merge-end} an das Ende von
 $\mathit{marker\_infoTWO}$ angehängt. Zum Schluss wird in Zeile
 \ref{alg:argetcontour-3-savev1-start}--\ref{alg:argetcontour-3-savev1-end} die Koordinaten des Punktes mit dem größten
 Abstandswert an die letzte Stelle von marker\_infoTWO kopiert, so dass die Koordinaten am Anfang und am Ende
 gespeichert sind. Die Anzahl der gespeicherten Koordinaten wird in Zeile \ref{alg:argetcontour-3-inccoordnum} erhöht
 und die Konturverfolgung beendet. $\mathit{marker\_infoTWO.coord\_num}$ ist von $\mathit{AR\_CHAIN\_MAX}$ abhängig und
 kann maximal $\mathit{AR\_CHAIN\_MAX} - 3$ Einträge enthalten. Im schlechtesten Fall liegt der Punkt mit dem größten
 Abstand am Ende der Liste von $\mathit{marker\_infoTWO.coord\_num}$. Für diesen Fall sind die Kosten des Verfahrens
 in \autoref{alg:argetcontour-3} aufgelistet. Für die Kosten der Laufzeitfunktion in
 \autoref{} ist $\mathit{AR\_CHAIN\_MAX} = n$.
\input{eq/artplus/argetcontour-distance}
Für $c_{1} = 67$, $c_{2} = 68$ und $n_{0} = 163$ ist $68n - 163 = \Theta(n)$.

Die Laufzeitfunktion der Methode \textproc{arGetContour}, bestehend aus \autoref{alg:argetcontour-1},
 \autoref{alg:argetcontour-2} und \autoref{alg:argetcontour-3} ist in \autoref{eq:analyse-argetcontour-all} angegeben.
 Die dominante Eingabegröße des Verfahrens ist $\mathit{AR\_CHAIN\_MAX} = n$ (Vgl. \autoref{alg:argetcontour-2},
 Zeile \ref{alg:argetcontour-2-contourloop-start}--\ref{alg:argetcontour-2-contourloop-end}). Die Variable
 $\mathit{xsize}$ kann durch die Breite des Bildsignals ersetzt werden und entspricht $\mathit{xsize} = \tfrac{640}{2}$.
\input{eq/artplus/argetcontour-all}
Die Wachstumsrate der Funktion aus \autoref{eq:analyse-argetcontour-all} ist im schlechtesten Fall
 $205n - 3132 = \Theta(n)$, für $c_{1} = 204$, $c_{2} = 205$ und $n_{0} = 3132$.
% subsubsection konturerzeugung (end)
