\textproc{arDetectMarker} (Vgl. \autoref{alg:detectmarker}) ist der Einstiegspunkt der Markenerkennung und benötigt das
 Bildsignal $I$, den Schwellwert $\mathit{tresh}$ sowie $\mathit{marker\_info}$ und $\mathit{marker\_num}$.
\input{alg/analyse-artplus/detectmarker}
In Zeile \ref{alg:detectmarker-init-start}--\ref{alg:detectmarker-init-end} werden die lokalen Variablen initialisiert.
 Die Variablen werden als Parameter für den Aufruf der Methode \textproc{arDetectMarker2} in Zeile
 \ref{alg:detectmarker-call-method} verwendet. In Zeile \ref{alg:detectmarker-call-autothreshold} wird der Schwellwert
 auf seine Startwerte zurückgesetzt (Vgl. \autoref{alg:autothresholdreset}) und der Bildspeicher in Zeile
 \ref{alg:detectmarker-call-imagebuffer} überprüft (Vgl. \autoref{alg:checkimagebuffer}). Die Regionenmarkierung $I_l$
 wird durch den Rückgabewert von \textproc{arLabeling} in Zeile \ref{alg:detectmarker-call-labeling} gesetzt. Im
 Anschluss wird in Zeile \ref{alg:detectmarker-check-il-start}--\ref{alg:detectmarker-check-il-end} geprüft, ob der
 Speicher der Regionenmarkierung erfolgreich gesetzt wurde. Andernfalls wird die Untersuchung für das aktuelle
 Bildsignal $I$ beendet. Nur wenn die Regionenmarkierung erfolgreich war, wird in Zeile
 \ref{alg:detectmarker-call-method} die Methode \textproc{arDetectMarker2} aufgerufen. Der Rückgabewert von
 \textproc{arDetectMarker2} wird in der Membervariable $\mathit{marker\_info2}$ gespeichert. Es wird anschließend in
 Zeile \ref{alg:detectmarker-check-marker-start}--\ref{alg:detectmarker-check-marker-end} geprüft, ob der Zeiger von
 $\mathit{marker\_info2}$ auf einen gültigen Speicherbereich verweist. Falls die Überprüfung erfolgreich war, sind in
 $\mathit{marker\_info2}$ die Koordinaten der Eckpunkte der Marke gespeichert und das Verfahren beendet.
 Die Laufzeitfunktion von \autoref{alg:detectmarker} ist $T(I) = t_{1} + t_{2} + \Theta(1)$.

\input{chapters/analyse-artoolkitplus-labeling}

\input{chapters/analyse-artoolkitplus-contour}
