\section{ARToolKitPlus} % (fold)
\label{sec:artoolkitplus}

Die \textit{Runtime Tracking Pipeline} (Vgl. \autoref{sub:artoolkitplus}, S.~\pageref{sub:artoolkitplus}) von
 ARToolKitPlus wird mit der Methode \textproc{calc} (Vgl. \autoref{alg:calc}) gestartet und benötigt das Bildsignal
 $I$, sowie den Schwellwert $\mathit{tresh}$. Die Methode \textproc{calc} dient in erster Linie als Einstiegspunkt der
 \textit{Runtime Tracking Pipeline}. Verarbeitungsschritte die nicht zur Fiducial Detection oder Rectangle
 Fitting gehören werden nicht aufgeführt.

\input{alg/analyse-artplus/calc}

Die Variablen $\mathit{marker\_info}$ und $\mathit{marker\_num}$ werden in Zeile
 \ref{alg:calc-init-start}--\ref{alg:calc-init-end} initialisiert. Bei $\mathit{marker\_info}$ handelt es sich um die
 Datenstruktur \textproc{MarkerInfo} (Vgl. \autoref{alg:datastructure-markerinfo}), die der Identifikation einer Marke
 dient. In Zeile \ref{alg:calc-check-image-start}--\ref{alg:calc-check-image-end} wird überprüft, ob das Bildsignal
 nicht $0$ ist und es sich somit um einen gesetzten Zeiger auf einen Speicherbereich handelt. Falls dies nicht der Fall
 ist, wird das Verfahren abgebrochen und ein Fehlerwert von $0$ zurückgeliefert. Anschließend wird in Zeile
 \ref{alg:calc-start-detection-start}--\ref{alg:calc-start-detection-end} die Methode \textproc{arDetectMarker}
 aufgerufen und ihr Rückgabewert überprüft. Falls während der Ausführung von \textproc{arDetectMarker} einen Fehler
 aufgetreten ist, wird die weitere Verarbeitung gestoppt und ein Fehlerwert von $-1$ zurückgegeben. Wenn
 \textproc{arDetectMarker} erfolgreich war und eine Marke identifizieren konnte, wird die Verarbeitung fortgesetzt und
 letztendlich in Zeile \ref{alg:calc-identified-marker} eine Markenidentifizierung zurückgegeben. Die Laufzeit des
 Algorithmus ist konstant.

\subsection{Datenstrukturen} % (fold)
\label{sec:datenstrukturen}

ARToolKitPlus speichert die Informationen einer Marke in zwei einfachen Datenstrukturen. Informationen zur
 Identifizierung einer Marke werden in \textproc{MarkerInfo} gespeichert (\autoref{alg:datastructure-markerinfo}) und
 Informationen zur Erkennung einer Marke werden in \textproc{MarkerInfo2} gespeichert
 (\autoref{alg:datastructure-markerinfo2}). Da \textproc{MarkerInfo} zur Identifizierung einer Marke verwendet wird,
 werde ich diese Datenstruktur nur zur Vollständigkeit erwähnen. Das Identifikationsmerkmal $\mathit{id}$ wird in
 \autoref{alg:calc} als Rückgabewert verwendet.

\input{alg/analyse-artplus/datastructure-markerinfo}

\subsubsection{MakerInfo2} % (fold)
\label{sec:makerinfo2}

Die Variable $\mathit{area}$ speichert den Flächeninhalt einer Marke, während $\mathit{pos}[2]$ die Position des
 Zentrums der Marke enthält. $\mathit{coord\_num}$ enthält die Anzahl der gefundenen Konturpixel, die in
 $\mathit{x\_coord}$ als $x$-Koordinate und in $\mathit{y\_coord}$ als $y$-Koordinate gespeichert sind. Die konstante
 Größe $\mathit{AR\_CHAIN\_MAX}$ des Speichers für die Koordinaten wird zur Laufzeit nicht verändert. ARToolKitPlus
 erlaubt maximal $10000$ Einträge für Koordinaten pro Marke. Die Eckpunkte einer Marke sind in $\mathit{x\_coord}$ und
 $\mathit{y\_coord}$ enthalten und werden durch einen Index in $\mathit{vertex}$ referenziert. Hierbei ist zu beachten,
 dass $\mathit{vertex}$ fünf Einträge speichert, wobei der erste und letzte Eintrag auf die gleiche Koordinate
 verweisen. Dadurch kann bei der Grafikprogrammierung mit OpenGL sehr einfach ein Rahmen um eine Marke gezeichnet
 werden.

\input{alg/analyse-artplus/datastructure-markerinfo2}

Der Zugriff auf die Variablen der Datenstruktur, sowohl lesend als auch schreibend, ist konstant.

% subsubsection makerinfo2 (end)

\subsubsection{Automatischer Schwellwert} % (fold)
\label{sec:automatischer_schwellwert}

Die automatische Schwellwertanalyse von ARToolKitPlus wird durch \autoref{alg:autothresholdreset} vor ihrer Verwendung
 auf bekannte Startwerte gesetzt. Dabei wird in Zeile \ref{alg:autothresholdreset-minLum} die globale Variable
 $\mathit{minLum}$ gesetzt und in Zeile \ref{alg:autothresholdreset-maxLum} die globale Variable $\mathit{maxLum}$
 gesetzt. Die statischen Größen $\mathit{MINLUM0}$ und $\mathit{MAXLUM0}$ geben dabei die Werte an. Die Laufzeit von
 \autoref{alg:autothresholdreset} ist konstant.

\input{alg/analyse-artplus/autothresholdreset}

% subsubsection automatischer_schwellwert (end)

\subsubsection{Bildspeicher} % (fold)
\label{sec:bildspeicher}

Die Algorithmen zur Verwaltung des Bildspeichers werden zur Vollständigkeit erwähnt. Da die folgenden Algorithmen
 einmalig vor den Verfahren der Markenerkennung ausgeführt werden, haben sie auf die Analyse keinen Einfluß.

\autoref{alg:checkimagebuffer} ist beim Initialisieren der \textit{Runtime Tracking Pipeline} für die Bereitstellung
 des Bildspeichers zuständig. In Zeile \ref{alg:checkimagebuffer-size} wird die Größe des Eingangssignals mit Hilfe der
 globalen Variablen errechnet. Danach wird in Zeile
 \ref{alg:checkimagebuffer-checksize-start}--\ref{alg:checkimagebuffer-checksize-end} die errechnete Größe mit der
 Größe der globalen Variable verglichen. Wenn die Größe nicht übereinstimmt, wird in Zeile
 \ref{alg:checkimagebuffer-checkmem-start}--\ref{alg:checkimagebuffer-checkmem-end} überprüft, ob der Speicher für ein
 Bild bereits gesetzt ist. Falls der Speicherbereich schon gesetzt ist, muss er mit \autoref{alg:artkpfree} gelöscht
 werden. In Zeile \ref{alg:checkimagebuffer-sizeglobal} wird der globalen Variable die berechnete Größe des
 Bildspeichers zugewiesen. Zuletzt wird der globalen Variable des Bildspeichers ein neuer Speicherbereich in Zeile
 \ref{alg:checkimagebuffer-newmem} zugewiesen.

\input{alg/analyse-artplus/checkimagebuffer}

\autoref{alg:checkimagebuffer} wird beim ersten Aufruf Speicher für das Bildsignal anlegen müssen und den Algorithmus
 vollständig durchlaufen. In allen weiteren Schritten, wenn der Bildspeicher angelegt ist, wird der Algorithmus
 lediglich die Größe des Bildspeichers berechnen und vergleichen
 (Zeile \ref{alg:checkimagebuffer-size}--\ref{alg:checkimagebuffer-checksize-end}), was in konstanter Zeit erfolgt.

\autoref{alg:artkpfree} überprüft in Zeile \ref{alg:artkpfree-checkmem-start}--\ref{alg:artkpfree-checkmem-end} ob der
 Speicherbereich gültig ist. Falls nicht wird die weitere Ausführung abgebrochen. Nur im Falle, dass es sich um einen
 gültigen Speicherbereich handelt, wird in Zeile \ref{alg:artkpfree-deletemem-start}--\ref{alg:artkpfree-deletemem-end}
 der Speicher gelöscht und $\mathit{NULL}$ zugewiesen.

\input{alg/analyse-artplus/artkpfree}

\autoref{alg:artkpalloc} alloziert den Speicherbereich für die benötigte Größe, die in Zeile
 \ref{alg:checkimagebuffer-size} von \autoref{alg:checkimagebuffer} berechnet wurde.

\input{alg/analyse-artplus/artkpalloc}

Nachdem der Speicher das erste Mal angelegt wurde, werden weder \autoref{alg:artkpfree} noch \autoref{alg:artkpalloc}
 aufgerufen. Somit ist die Laufzeit, die zur Überprüfung der Größe des Bildspeichers verwendet wird, konstant.

% subsubsection bildspeicher (end)

% subsection datenstrukturen (end)

\subsection{Fiducial Detection} % (fold)
\label{sec:fiducial_detection}

\textproc{arDetectMarker} (Vgl. \autoref{alg:detectmarker}) wird von \textproc{calc} aufgerufen und benötigt das
 Bildsignal $I$, den Schwellwert $\mathit{tresh}$ sowie $\mathit{marker\_info}$ und $\mathit{marker\_num}$. In Zeile
 \ref{alg:detectmarker-init-start}--\ref{alg:detectmarker-init-end} werden die lokalen Variablen initialisiert. Die
 Variablen werden als Parameter für den Aufruf der Methode \textproc{arDetectMarker2} in Zeile
 \ref{alg:detectmarker-call-method} verwendet.

\input{alg/analyse-artplus/detectmarker}

In Zeile \ref{alg:detectmarker-call-autothreshold} wird der Schwellwert auf seine Startwerte zurückgesetzt
 (Vgl. \autoref{alg:autothresholdreset}) und der Bildspeicher in Zeile \ref{alg:detectmarker-call-imagebuffer}
 überprüft (Vgl. \autoref{alg:checkimagebuffer}). Die Regionenmarkierung $I_l$ wird durch den Rückgabewert von
 \textproc{arLabeling} in Zeile \ref{alg:detectmarker-call-labeling} gesetzt. Im Anschluss wird in Zeile
 \ref{alg:detectmarker-check-il-start}--\ref{alg:detectmarker-check-il-end} geprüft, ob der Speicher der
 Regionenmarkierung erfolgreich gesetzt wurde. Andernfalls wird die Untersuchung für das aktuelle Bildsignal $I$
 beendet. Nur wenn die Regionenmarkierung erfolgreich war, wird in Zeile \ref{alg:detectmarker-call-method} die Methode
 \textproc{arDetectMarker2} aufgerufen. Der Rückgabewert von \textproc{arDetectMarker2} wird in der Membervariable
 $\mathit{marker\_info2}$ gespeichert. Es wird anschließend in Zeile
 \ref{alg:detectmarker-check-marker-start}--\ref{alg:detectmarker-check-marker-end} geprüft, ob der Zeiger von
 $\mathit{marker\_info2}$ auf einen gültigen Speicherbereich verweist. Falls die Überprüfung erfolgreich war, sind in
 $\mathit{marker\_info2}$ die Koordinaten der Eckpunkte der Marke gespeichert und das Verfahren beendet.
 \autoref{alg:detectmarker} verarbeitet die Anweisungen in konstanter Zeit.

\clearpage

\input{chapters/analyse-artoolkitplus-labeling}

\clearpage

\input{chapters/analyse-artoolkitplus-contour}

\clearpage

% subsection fiducial_detection (end)

\clearpage

\subsection{Rectangle Fitting} % (fold)
\label{sec:rectangle_fitting}

In der Rectangle Fitting Phase wird überprüft, ob eine Kontur ein Rechteck ist. Dazu wird in Rectangle Fitting die
 Methode \textproc{checkSquare} verwendet (\autoref{alg:checksquare-1}--\autoref{alg:checksquare-7}). Das Verfahren
 benötigt als Eingabeparameter die Fläche der Region ($\mathit{area}$), die Datenstruktur $\mathit{marker\_infoTwo}$
 mit Informationen der Region und Kontur und einen Faktor ($\mathit{factor}$) zur Berechnung eines Distanzschwellwerts.

\input{alg/analyse-artplus/checksquare-1}

Die lokalen Variablen werden in \autoref{alg:checksquare-1} initialisiert und ihre Bedeutung bei der ersten Verwendung erläutert.

\input{alg/analyse-artplus/checksquare-2}

In \autoref{alg:checksquare-2} wird der größte Abstand von dem Punkt $(\mathit{sx},\mathit{sy})$ für alle anderen
 Konturpunkte berechnet. In Zeile \ref{alg:checksquare-2-x}--\ref{alg:checksquare-2-y} wird aus der Koordinatenliste
 von $\mathit{marker\_infoTWO}$ die $x$-Koordinate in $\mathit{sx}$ und die $y$-Koordinate in $\mathit{sy}$
 gespeichert. In \textproc{arGetContour} (\autoref{alg:argetcontour-3}) wurde an der ersten Position von
 $\mathit{marker\_infoTWO}$ eine Koordinate mit dem größten Abstand zum Anfang der Kontur gespeichert, die hier als
 Startpunkt der Rechteckerkennung dient. In der Schleife in Zeile
 \ref{alg:checksquare-2-loop-start}--\ref{alg:checksquare-2-loop-end} wird für alle Konturpunkte in
 $\mathit{marker\_infoTWO}$ der Abstand $d$ berechnet. Wenn der Abstand $d$ größer als $\mathit{dmax}$ ist (Zeile
 \ref{alg:checksquare-2-isdbigger}), wird $\mathit{dmax}$ mit dem neuen Abstandswert $d$ überschrieben und der Index
 $i$ in $\mathit{v1}$ notiert. Am Ende von \autoref{alg:checksquare-2} enthält $\mathit{v1}$ den Index der Koordinaten
 mit dem größten Abstand zum Punkt $(\mathit{sx},\mathit{sy})$ und ist der Index zu einem Eckpunkt der Kontur. Die
 Menge der Konturpixel in $\mathit{marker\_infoTWO}$ wird mit $\mathit{v1}$ in \autoref{alg:checksquare-3} geteilt und
 die Teilmengen einzeln untersucht.

\input{alg/analyse-artplus/checksquare-3}

Bevor die Konturpixel untersucht werden, wird in Zeile \ref{alg:checksquare-3-thresh} der Distanzschwellwert
 $\mathit{thresh}$ mit Hilfe der Fläche der Region und $\mathit{factor}$ erstellt. Danach wird die Anzahl der Vektoren
 $\mathit{vnum}$ initialisiert und der Index zum Punkt $(\mathit{sx}, \mathit{sy})$ in der Liste der Vektoren
 ($\mathit{vertex}$) gespeichert. $wvnum1$ und $wvnum2$ speichern die Anzahl der gefundenen Eckpunkte und werden in
 Zeile \ref{alg:checksquare-3-wvnum1}--\ref{alg:checksquare-3-wvnum2} initialisiert. In Zeile
 \ref{alg:checksquare-3-getvertex1} wird die Methode \textproc{getVertex} aufgerufen, die einen Eckpunkt in der Menge
 der Konturpixel zwischen Position $0$ und $\mathit{v1}$ in $\mathit{marker\_infoTWO}$ finden soll. Danach wird
 \textproc{getVertex} in Zeile \ref{alg:checksquare-3-getvertex2} aufgerufen, um einen Eckpunkt in der Menge zwischen
 $\mathit{v1}$ und dem letzten Eintrag in $\mathit{marker\_infoTWO}$ zu finden. Die Methode \textproc{getVertex} wird
 am Ende des Abschnitts beschrieben.

Die Ergebnisse aus \autoref{alg:checksquare-3} können in drei Fälle kategorisiert werden. Entweder wurde

\begin{enumerate}
	\item ein Eckpunkt in jeder Teilmenge gefunden, \label{enum:checksquare-case1}
	\item in der ersten Teilmenge mehr als ein Eckpunkt gefunden oder \label{enum:checksquare-case2}
	\item in der zweiten Teilmenge mehr als ein Eckpunkt gefunden. \label{enum:checksquare-case3}
\end{enumerate}

Jeder dieser Fälle wird in \autoref{alg:checksquare-4}--\autoref{alg:checksquare-6} untersucht.

\paragraph{1. Fall:} % (fold)
\label{par:1_fall}

Das Verfahren \autoref{alg:checksquare-4} behandelt den Fall, dass die Methode \textproc{getVertex} jeweils einen
 Eckpunkt für jede Teilmenge gefunden hat. Somit sind in diesem Fall die Indizes der beiden Eckpunkte $\mathit{wv1}$
 und $\mathit{wv2}$ bekannt. Der Index $\mathit{v1}$ eines Eckpunktes wurde in \autoref{alg:checksquare-2} berechnet.
 Die Indizes werden in Zeile \ref{alg:checksquare-4-save-start}--\ref{alg:checksquare-4-save-end} in die Liste der
 Vektoren gespeichert.

\input{alg/analyse-artplus/checksquare-4}

% paragraph  (end)

\paragraph{2. Fall} % (fold)
\label{par:2_fall}

In diesem Fall wurde in der ersten Teilmenge mehr als ein Eckpunkt gefunden und in der zweiten Teilmenge kein Eckpunkt.
 \autoref{alg:checksquare-5} versucht in diesem Fall die Eckpunkte zu korrigieren. Dazu wird ein neuer Index
 $\mathit{v2}$ in Zeile \ref{alg:checksquare-5-v2} generiert, indem der Index $\mathit{v1}$ verwendet wird. Danach wird
 die Anzahl der Eckpunkte in Zeile \ref{alg:checksquare-5-delwvnum1}--\ref{alg:checksquare-5-delwvnum2} gelöscht. In
 Zeile \ref{alg:checksquare-5-vertex1-start}--\ref{alg:checksquare-5-vertex1-end} wird mit \textproc{getVertex} die
 erste Teilmenge von $0$--$\mathit{v2}$ untersucht, und in Zeile
 \ref{alg:checksquare-5-vertex2-start}--\ref{alg:checksquare-5-vertex2-end} die zweite Teilmenge von
 $\mathit{v2}$--$\mathit{v1}$. Danach wird in Zeile \ref{alg:checksquare-5-hascorners} überprüft, ob ein Eckpunkt in
 jeder Teilmenge gefunden wurde. Falls dem so ist, werden die Indizes in Zeile
 \ref{alg:checksquare-5-save-start}--\ref{alg:checksquare-5-save-end} in die Liste der Vektoren geschrieben. Andernfalls
 handelt es sich bei der Kontur nicht um ein Rechteck und das Verfahren wird in Zeile \ref{alg:checksquare-5-error}
 abgebrochen.

\input{alg/analyse-artplus/checksquare-5}

% paragraph 2_fall (end)

\paragraph{3. Fall} % (fold)
\label{par:3_fall}

Der dritte Fall bedeutet, dass in der ersten Teilmenge kein Eckpunkt und in der zweiten Teilmenge mehr als ein Eckpunkt
 gefunden wurde. Das Verfahren \autoref{alg:checksquare-6} ähnelt dem Verfahren \autoref{alg:checksquare-5} (2. Fall).
 Auch hier wird ein neuer Index $\mathit{v2}$ erstellt (Zeile \ref{alg:checksquare-6-v2}). In diesem Fall wird der
 Index $\mathit{v2}$ erstellt, indem der Index $\mathit{v1}$ und die Anzahl der gespeicherten Konturpunkte verwendet
 werden. Der Rest des Verfahrens entspricht dem Verfahren \autoref{alg:checksquare-5}. Lediglich der Aufruf von
 \textproc{getVertex} in Zeile \ref{alg:checksquare-6-vertex1} und Zeile \ref{alg:checksquare-6-vertex2} verwendet
 andere Teilmengen der Konturpunkte aus $\mathit{marker\_infoTWO}$.

\input{alg/analyse-artplus/checksquare-6}

% paragraph 3_fall (end)

Wenn \autoref{alg:checksquare-4}--\autoref{alg:checksquare-6} erfolgreich waren, und Eckpunkte in die Liste der
 Vektoren schreiben konnten, wird mit \autoref{alg:checksquare-7} die Daten in $\mathit{marker\_infoTWO}$ gespeichert.

\input{alg/analyse-artplus/checksquare-7}

In Zeile \ref{alg:checksquare-7-savesxsy} wird der Punkt $(\mathit{sx},\mathit{sy})$ als erster Index in die Liste der
 Vektoren von $\mathit{marker\_infoTWO}$ gespeichert. Je nachdem welcher der drei Fälle behandelt wurde, werden die
 Indizes $\mathit{v1}$, $\mathit{wv1}$ und $\mathit{wv2}$ in Zeile
 \ref{alg:checksquare-7-save1}--\ref{alg:checksquare-7-save3} gespeichert. Die Indizes sind danach im Uhrzeigersinn in
 $\mathit{marker\_infoTWO}$ hinterlegt\footcite[Vgl.][S.~44]{wagner07a}. In Zeile \ref{alg:checksquare-7-savelast} wird
 der letzte Index aus $\mathit{marker\_infoTWO}$ in die Liste der Vektoren geschrieben. Da der erste und der letzte
 Index identisch ist (Vgl. \autoref{alg:argetcontour-3}), sind die Eckpunkte so angeordnet, dass sie grafisch einfach
 dargestellt werden können, indem mit nur einer Linie, vom Startpunkt aus über jeden Eckpunkt zurück zum Startpunkt,
 ein Rahmen gezeichnet wird.

\textproc{getvertex} (\autoref{alg:getvertex-1}--\autoref{alg:getvertex-2}) sucht in der Menge der Koordinaten den
 Punkt, der von der Linie zwischen der Start- und Endkoordinate am weitesten entfernt liegt. Dazu benötigt
 \autoref{alg:getvertex-1} die Liste der $x$- und $y$-Koordinaten, den Startpunkt $\mathit{st}$ und Endpunkt
 $\mathit{ed}$, sowie den Schwellwert zur Überprüfung der Distanz. In der Liste $\mathit{vertex}$ werden die Indizes
 der Koordinaten gespeichert. Die Variable $\mathit{vnum}$ enthält die Anzahl der gefundenen Eckpunkte.

\input{alg/analyse-artplus/getvertex-1}

In Zeile \ref{alg:getvertex-1-init-start}--\ref{alg:getvertex-1-init-end} werden die lokalen Variablen initialisiert.
 Die Variable $a$, $b$ und $c$ werden in Zeile \ref{alg:getvertex-1-line-start}--\ref{alg:getvertex-1-line-end}
 initialisiert und werden zur Berechnung des Abstand zwischen Punkt $i$ und der Geraden $(\mathit{st},\mathit{ed})$
 verwendet. Dazu wird in der Schleife in Zeile \ref{alg:getvertex-1-loop-start}--\ref{alg:getvertex-1-loop-end} jede
 Koordinate $i$ in die Geradengleichung \autoref{eq:punktgeradenabstand} eingesetzt, um den Abstand des Punktes zur
 Geraden zu berechnen.

\begin{equation}
	\label{eq:punktgeradenabstand}
	d = \frac{\mathit{ax} + \mathit{by} + c}{\sqrt{(a^2 + b^2)}}
\end{equation}

Wenn der Abstand größer als $\mathit{dmax}$ ist, wird $d$ in Zeile \ref{alg:getvertex-1-savedmax} in $\mathit{dmax}$
 gespeichert und die Position $i$ in $\mathit{v1}$ hinterlegt. Somit ist am Ende von \autoref{alg:getvertex-1} die
 Position $i$ des Punktes mit dem größten Abstand zur Linie gespeichert.

In \autoref{alg:getvertex-2} wird in Zeile \ref{alg:getvertex-2-isdmaxgreater} der Abstand mit dem Distanzschwellwert
 verglichen. Nur wenn der Abstand größer als der Distanzschwellwert ist, wird das Verfahren fortgesetzt. Ansonsten ist
 das Verfahren in Zeile \ref{alg:getvertex-2-done} beendet.

\input{alg/analyse-artplus/getvertex-2}

In Zeile \ref{alg:getvertex-2-recursiv1} wird die Methode \textproc{getVertex} rekursiv aufgerufen, um die Teilmenge
 von der Startposition $\mathit{st}$ bis zur Position $\mathit{v1}$ zu untersuchen. Da \textproc{getVertex} pro
 Teilmenge nur den größten Abstand als Eckpunkt betrachet, kann durch den rekursiven Aufruf für eine kleinere Menge von
 Koordinaten ein weitere Eckpunkt gefunden werden, solange der Abstand größer als der Distanzschwellert ist.

In Zeile \ref{alg:getvertex-2-isvnumgreater} wird überprüft, ob nicht mehr als fünf Eckpunkte gefunden wurde. Falls
 mehr als fünf Eckpunkte gefunden wurden, wird das Verfahren in Zeile \ref{alg:getvertex-2-error} mit einem Fehlerwert
 beendet. Falls jedoch weniger als fünf Eckpunkte gefunden wurden, wird der Index $\mathit{v1}$ in der Liste
 $\mathit{vertex}$ gespeichert und die Anzahl der gefundenen Eckpunkte erhöht. Danach wird \textproc{getVertex} für die
 zweite Teilmenge, von der Position $\mathit{v1}$ bis zum Endpunkt $\mathit{ed}$, in Zeile
 \ref{alg:getvertex-2-recursiv2-start}--\ref{alg:getvertex-2-recursiv2-end} rekursiv aufgerufen.

% subsection rectangle_fitting (end)

% section artoolkitplus (end)

