\subsubsection{Distanz} % (fold)
\label{sub:distanz}

Die Datenstruktur \textproc{distance} dient zur Speicherung der Länge von Liniensegmenten und der Speicherung eines
 Index, um eine Linie in einem Speicherblock anzusprechen (\autoref{alg:distance}).
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-distance}

Wie bei \gls{edgel} oder Liniensegmenten, kann \textproc{distance} in einem Speicherbereich hinterlegt werden und ist
 in \autoref{alg:datastructure-distancepool} dargestellt.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-distancepool}
Auch bei diesem Verfahren wird ein Array mit festert Größe $N$ und einer Zählvariable verwendet. Im Gegensatz zu den
 anderen Speicherbereichen wird bei \textproc{distance} auf einen Speichervorrat verzichtet. Die Verwaltung eines
 Speichervorrat wird manuell durchgeführt.

Mit \autoref{alg:distancepool-adddistance}
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-distancepool-adddistance}
können Distanzwerte dem Speicherbereich hinzugefügt werden. Die Laufzeit zum hinzufügen ist dabei konstant und die
 Laufzeitfunktion ist im schlechtesten Fall $T(n) = 12$.

Mit \autoref{alg:distancepool-removedistance}
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-distancepool-removeline}
können Distanzwerte aus dem Speicherbereich wieder gelöscht werden. Die Laufzeitfunktion ist im schlechtesten Fall
 $T(n) = 17$ und somit konstant.

Durch \autoref{alg:distancepool-distancecount}
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-distancepool-distancecount}
 kann die Anzahl der gespeicherten Distanzwerte in konstanter Zeit ausgelesen werden. Die Laufzeitfunktion ist im schlechtesten Fall $T(n) = 3$.

\textproc{freePool} (\autoref{alg:distancepool-freepool}) löscht den Speicherbereich in konstanter Zeit.
\input{alg/analyse-hirzer/datastructure-distancepool-freepool}
Die Laufzeitfunktion ist im schlechsten Fall ebenfalls $T(n) = 3$.

Die Laufzeit der Methoden für \textproc{distance} sind alle konstant und somit $T(n)=\Theta(1)$.

% subsubsection distanz (end)
