\chapter{Ergebnisse} % (fold)
\label{cha:ergebnisse}
\begin{comment}
	Ergebnisse: Die gewonnen Daten aus Kap. Analyse bewerten.
\end{comment}

In diesem Kapitel werden die gewonnen Daten aus \autoref{cha:analyse} bewertet. Dazu wird das asymptotische Wachstum
 der Verfahren beschrieben und ihre Eingabemengen erläutert. Danach werden die Verfahren durch Messung ihrer
 Verarbeitungszeit miteinander verglichen.

\section{ARToolKitPlus} % (fold)
\label{sec:ergebnisse-artoolkitplus}
ARToolKitPlus benötigt zur Erkennung einer Marke das Verfahren \textproc{regionLabeling} und
 \textproc{arDetectMarker2}. In \autoref{sec:artoolkitplus} wurde das asymptotische Wachstum des Verfahrens für den
 schlechtesten Fall auf
\begin{equation*}
O(\mathit{lxsize}\cdot\mathit{lysize})  + \Theta(\mathit{label\_num}\cdot n \log n)
\end{equation*}
bestimmt. Die Eingabemenge für das Verfahren ist das Bildsignal $I$, dass in der Untersuchung aus $640 \times 480$
 Pixeln besteht. Als Optimierung des Verfahrens werden nur die Hälfte der horizontalen \gls{pixel} ($\mathit{lxsize}$)
 und die Hälfte der vertikalen \gls{pixel} ($\mathit{lysize}$) prozessiert (Vgl. \autoref{par:artoolkitplus}).
 $\mathit{label\_num}$ ist durch $\tfrac{\mathit{lxsize}\cdot\mathit{lysize}}{4}$ begrenzt und beschreibt die maximal
 mögliche Anzahl von Regionen in einem Bildsignal mit der Größe $\mathit{lxsize}\cdot\mathit{lysize}$. Variable $n$ in
 $n \log n$ beschreibt die Anzahl der Verarbeitungsschritte in der Konturverfolgung. Die Konstante
 $\mathit{AR\_CHAIN\_MAX} = 10000$ schränkt $n$ ein, sodass eine Konturverfolgung abgebrochen wird, falls nach $10000$
 untersuchten Pixeln keine geschlossene Kontur gefunden werden konnte.
% section section_name (end)

\section{Verfahren nach Hirzer} % (fold)
\label{sec:ergebnisse-hirzer}
Das Verfahren von \citeauthor{hirzer08} besteht aus dem Algorithmus \textproc{lineDetection}
 (\autoref{alg:linedetection-hirzerquaddetection}), um eine Marke zu erkennen. Das asymptotische Wachstum des
 Verfahrens wurde, für den schlechtesten Fall, in \autoref{sec:hirzer} auf
\begin{equation*}
\Theta(hwmn^2+hwl^2\cdot\mathit{length})
\end{equation*}
bestimmt. Auch hier ist die Eingabemenge des Verfahrens das Bildsignal $I$, mit einer Bildgröße von $640 \times 480$
 Pixeln. Die Anzahl der horizontalen \gls{pixel} wird durch die Variable $w$ und die Anzahl der vertikalen
 \gls{pixel} durch die Variable $h$ beschrieben. Variable $n$ bezeichnet die Anzahl der maximal möglichen Edgel und ist
 begrenzt auf $\tfrac{1}{5}(\mathit{regionSize}^2 - 2\mathit{regionSize})$, mit $\mathit{regionSize} = 40$. Die Anzahl
 der maximal möglichen Wiederholungen des RANSAC Verfahrens (\autoref{sub:linienerkennung_nach_clarke96}) ist durch
 $m = \tfrac{1}{2}(\sqrt{8n + 25} - 5)$ begrenzt. Die Variable $l$ bezeichnet die Menge der Liniensegmente und
 $\mathit{length}$ bezeichnet die Länge des zu verarbeitenden Liniensegments.
% section section_name (end)

\section{Vergleich der Verfahren} % (fold)
\label{sec:vergleich_der_verfahren}
Beide Tracking Verfahren verarbeiten die gleiche Eingabemenge $I$ eines Bildsignals und berechnen für jede im
 Bildsignal vorhandene Marke vier Eckpunkte. Beide Verfahren sind von der Höhe und der Breite des Bildsignals abhängig.
 Durch die unterschiedlichen Arbeitsweisen der Verfahren wird das Bildsignal $I$ in nicht vergleichbare Eingabemengen
 aufgeteilt. Dadurch bedingt ist eine Analyse anhand des asymptotischen Wachstums nicht eindeutig. Da beide Verfahren
 ein BGRA Signal mit $640 \times 480$ Pixeln zu vier Eckpunkten einer Marke verarbeiten, kann durch die Messung
 der Verarbeitungszeit die Verfahren verglichen werden.

Für die Untersuchung der Laufzeit wurden zuerst $1800$ Bilder vom Kamerasensor angefordert ohne sie von den Verfahren
 prozessieren zu lassen. Die Ergebnisse sind in \autoref{tab:image} angegeben.
\begin{table}[!ht]
	\begin{center}
	\begin{tabular}[]{r..}
	\toprule
	& \multicolumn{1} {>{\centering\arraybackslash}m{4cm}}{ARToolKitPlus}
	& \multicolumn{1} {>{\centering\arraybackslash}m{4cm}}{\citeauthor{hirzer08}} \\
	\midrule
	Median		& 30.00  & 30.00  \\
	Mittelwert	& 30.12  & 30.09  \\
	Max.		& 252.60 & 218.00 \\
	Min.		& 5.10   & 9.60   \\
	\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Messergebnisse der Bilddaten im Überblick.}
	\label{tab:image}
	\end{center}
\end{table}
Bei beiden Verfahren liegt der Median bei $30$ Bildwiederholungen. Dies stimmt mit der Untersuchung der
 Bildwiederholrate aus \autoref{sec:allgemein} überein. Mit diesen Ergebnissen kann sichergestellt werden, dass bei
 beiden Verfahren die Anforderung eines Bildsignals vom Bildsensor mit der vollen Geschwindigkeit erfolgt. Die
 Ausreißer bei beiden Verfahren, wirken sich nur geringfügig auf den Mittelwert aus und können vernachlässigt werden.

In einer zweiten Messung wurden von beiden Verfahren $1800$ Bilder zu vier Eckpunkten einer Marke verarbeitet. Für die
 Untersuchung der Markenerkennung wurde eine Marke auf einem hellen Untergrund platziert und mittig ausgerichtet. Die
 Erstellung der Messpunkte wurde für beide Verfahren unter gleichen Bedingungen durchgeführt. Die Ergebnisse der
 Markenerkennung sind in \autoref{tab:marker} aufgeführt.
\begin{table}[!ht]
	\begin{center}
	\begin{tabular}[]{r..}
	\toprule
	& \multicolumn{1} {>{\centering\arraybackslash}m{4cm}}{ARToolKitPlus}
	& \multicolumn{1} {>{\centering\arraybackslash}m{4cm}}{\citeauthor{hirzer08}} \\
	\midrule
	Median		& 19.10  & 15.70 \\
	Mittelwert	& 18.29  & 15.81 \\
	Max.		& 20.50  & 20.10 \\
	Min.		& 1.40   & 5.10  \\
	\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Messergebnisse der Markenerkennung im Überblick.}
	\label{tab:marker}
	\end{center}
\end{table}
Durch die Verarbeitungszeit der Verfahren fällt die Bildwiederholrate, im Gegensatz zur ersten Untersuchung, bei beiden
 Verfahren ab. Bei ARToolKitPlus liegt die Median der Laufzeit bei $19.10$ Bildwiederholungen, während der Median der
 Laufzeit bei dem Verfahren von \citeauthor{hirzer08} bei $15.81$ Bildwiederholungen liegt. Das arithmetische Mittel
 liegt mit $18.29$ Bildwiederholungen bei ARToolKitPlus unterhalb des Median. Dies ist durch den kleinsten gemessenen
 Wert von $1.4$ Bildwiederholungen zurückzuführen. Bei dem Verfahren von \citeauthor{hirzer08} liegt das arithmetische
 Mittel hingegen mit $15.81$ Bildwiederholungen leicht über dem Median, da der kleinste gemessene Wert mit $5.1$
 Bildwiederholungen schneller war, als bei ARToolKitPlus. Aus diesen Messergebnissen wird deutlich, dass ARToolKitPlus
 in der gleichen Zeit mehr Bilder verarbeitet als das Verfahren von \citeauthor{hirzer08}.
% section vergleich_der_verfahren (end)

% chapter ergebnisse (end)